[Ocean_Center_Canton_Road_View_2009.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ocean_Center_Canton_Road_View_2009.jpg "fig:Ocean_Center_Canton_Road_View_2009.jpg")
[HK_Ocean_Center_New_Void_200808.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Ocean_Center_New_Void_200808.jpg "fig:HK_Ocean_Center_New_Void_200808.jpg")
[Ocean_Centre_Level_2_Outside_Podium_201412.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ocean_Centre_Level_2_Outside_Podium_201412.jpg "fig:Ocean_Centre_Level_2_Outside_Podium_201412.jpg")
[HK_Ocean_Center_Level4.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Ocean_Center_Level4.jpg "fig:HK_Ocean_Center_Level4.jpg")

**海洋中心**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Ocean
Centre**）位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[廣東道](../Page/廣東道.md "wikilink")5號，是[九龍倉置業旗下的商業物業](../Page/九龍倉置業.md "wikilink")，屬[海港城一部份](../Page/海港城.md "wikilink")。其建築分兩部分，向海一面設計呈半圓形，在香港建築物中較為罕有，連同旁邊成H型的[馬可孛羅香港酒店](../Page/馬可孛羅香港酒店.md "wikilink")，在高空望下就像代表香港的英文簡寫HK。

## 歷史

海洋中心於1977年落成\[1\]，當時入口位於[廣東道](../Page/廣東道.md "wikilink")4號（2006年翻新後移右至5號），上層為寫字樓，下層設有四層商場，連接[海運大廈及海洋廊](../Page/海運大廈.md "wikilink")（後來改為併入[港威商場](../Page/港威大廈.md "wikilink")）部份，商場半圓形通道以船艙內設計為主。其商場曾經是當年香港其中一個主要商場，在80年代店舖除了有時裝店外，還有不少著名傢私店及歐洲品牌電器店[陳列室](../Page/陳列室.md "wikilink")。百佳超級市場亦曾在此商場設有分店（後期由[馬莎百貨取代](../Page/馬莎百貨.md "wikilink")）。

在商場內部曾經進行多次翻新。2006年初，九龍倉以二億港元為海洋中心一樓及四樓進行翻新工程，並且將一樓停車場改建為多間零售店及食肆，車位數目雖減少68個，惟零售樓面卻大增三萬方呎。2007年初更將海洋中心二樓及三樓進行地台及假天花更換工程。\[2\]

海洋中心四樓曾開設的海洋皇宮大酒樓夜總會，是香港最大規模的中式酒樓[夜總會之一](../Page/夜總會.md "wikilink")。佔地4萬[平方呎](../Page/平方呎.md "wikilink")，設有大禮堂及貴賓房，共可筵開218圍，由[張耀榮創辦](../Page/張耀榮.md "wikilink")，2005年4月17日結業。\[3\]

<File:Ocean> Center Level 2 Access Before renovation.jpg|翻新前的二樓通道
[File:OClevel2view1_20070329.jpg|翻新前的二樓](File:OClevel2view1_20070329.jpg%7C翻新前的二樓)
<File:OCliftlobby> 20051022.jpg|翻新前的升降機大堂 <File:HK> Ocean Centre Office
Complex Exit Door 200808.jpg|寫字樓部份原裝防火門 (2008年)

## 商戶及樓層分佈

**地下**除了設有前往寫字樓的升降機大堂及前往停車場的通道外，本港首間[路易·威登旗艦店於](../Page/路易·威登.md "wikilink")2000年3月開業。地下在2006年翻新前更設有一間**Olivers
Super
Sandwiches**食肆，但最後因翻新工程結業，原址成為扶手電梯一部份。現有的店舖除了[路易·威登外](../Page/路易·威登.md "wikilink")，還有[Chanel及](../Page/Chanel.md "wikilink")[Salvatore
Ferragamo](../Page/Salvatore_Ferragamo.md "wikilink")。

**一樓**全層原是停車場。到1991年增設少量商店。在2006年翻新前大部份範圍均是停車場，其餘部份為[馬莎百貨香港旗艦店及食肆](../Page/馬莎百貨.md "wikilink")。2006年8月翻新後，原有的停車場被改建為多間高級品牌的時尚服飾。包括JilSander、Moschino、Jean
Paul Gaultier及Valentino等。此外，商場中央位置更興建了新中庭及多部扶手電梯。

**二樓**設有多間高級國際品牌的時尚服飾，包括[TIFFANYAquascutum](../Page/TIFFANY.md "wikilink")，BALLY，CELINE，Cerruti
1881，Longchamp，Max\&Co等。百貨公司[馬莎百貨也設有分店](../Page/馬莎百貨.md "wikilink")（即香港旗艦店）。該層設有多條通道連接[海運大廈及](../Page/海運大廈.md "wikilink")[港威大廈商場部份](../Page/港威大廈.md "wikilink")，還有三個升降機大堂連接高層的寫字樓。在2005年翻新前，商場中央設有中庭及西餐廳，翻新後原址成為扶手電梯的交叉點。2007年起，連接[港威大廈的位置加設了](../Page/港威大廈.md "wikilink")「海港城‧美術館」，定期展出世界各國的美術品。

**三樓**在1980年代至1990年代初有不少著名傢具店及歐洲品牌電器店[陳列室](../Page/陳列室.md "wikilink")，包括[設計2000](../Page/設計2000.md "wikilink")，Amazing
Grace傢私店，太平家庭電器[陳列室及](../Page/陳列室.md "wikilink")[辰衡書店等](../Page/辰衡書店.md "wikilink")。因此人流顯得特別冷清。不過在2004年年中，不少傢具店被連鎖式電器店取代。多間連鎖店包括[豐澤電器](../Page/豐澤電器.md "wikilink")，[中原電器及AV](../Page/中原電器.md "wikilink")
Life等，使人流顯着上升。2009年7月，開設佔地8,000呎[太子珠寶鐘錶專門店](../Page/太子珠寶鐘錶.md "wikilink")。三樓設有多條通道連接[海運大廈及](../Page/海運大廈.md "wikilink")[港威大廈商場部份](../Page/港威大廈.md "wikilink")，還有三個升降機大堂連接高層的寫字樓。

**四樓**曾開設海洋皇宮大酒樓夜總會，到了2005年4月17日結業後，原址曾進行大型改建工程，於2007年11月落成。翻新後設有3間特色食肆、一間美容中心和佔地11,000呎[無印良品旗艦店](../Page/無印良品.md "wikilink")。遊人更可以到戶外平台欣賞維港景色。到2014年加設通道連接[港威大廈商場部份](../Page/港威大廈.md "wikilink")，並開設來自瑞典的kikki.K生活用品店及[Jamie
Oliver香港第二分店](../Page/Jamie_Oliver.md "wikilink")。

<File:OCLevel1> 20070329.jpg|翻新後的一樓 <File:Ocean> Center Level 2 Access
2008.jpg|翻新後的二樓 <File:HK> Ocean Centre Harbour Gallery
201307.jpg|二樓「海港城‧美術館」 <File:Ocean> Center Level 3
Corridor 200912.jpg|翻新後的三樓 <File:Ocean> Center Level 3
Escalaor.jpg|翻新後中庭原址成為扶手電梯的交叉點 <File:Ocean> Center Office
Lobby After renovation.jpg|翻新後的升降機大堂 <File:Ocean> Centre Level 4 Outside
Podium 201412.jpg|四樓戶外平台

## 途經之公共交通服務

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{荃灣綫色彩}}">█</font><a href="../Page/荃灣綫.md" title="wikilink">荃灣綫</a>：<a href="../Page/尖沙咀站.md" title="wikilink">尖沙咀站</a></li>
<li><font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font><a href="../Page/西鐵綫.md" title="wikilink">西鐵綫</a>：<a href="../Page/尖東站.md" title="wikilink">尖東站</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港巴士.md" title="wikilink">巴士</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港小巴.md" title="wikilink">專線小巴</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港渡輪.md" title="wikilink">香港渡輪</a>(皆由<a href="../Page/天星小輪.md" title="wikilink">天星小輪營辦</a>)</dt>

</dl>
<ul>
<li>尖沙咀至中環航線</li>
<li>尖沙咀至灣仔航線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [海運大廈](../Page/海運大廈.md "wikilink")
  - [馬哥孛羅香港酒店](../Page/馬哥孛羅香港酒店.md "wikilink")
  - [港威大廈](../Page/港威大廈.md "wikilink")
  - [中港城](../Page/中港城.md "wikilink")

## 資料來源

## 外部連結

  - [海港城官方網站](http://www.harbourcity.com.hk/)

[Category:九龍倉置業物業](../Category/九龍倉置業物業.md "wikilink")
[Category:油尖旺區寫字樓](../Category/油尖旺區寫字樓.md "wikilink")
[Category:油尖旺區商場](../Category/油尖旺區商場.md "wikilink")
[Category:尖沙咀](../Category/尖沙咀.md "wikilink")
[Category:幻彩詠香江](../Category/幻彩詠香江.md "wikilink")

1.  [九龍倉集團有限公司二零零六年年報](http://www.wharfholdings.com/download_chi/ar2006/C_Wharf_AR06Full.pdf)
    第146頁
2.  [海洋中心完成部分翻新](http://house.sina.com.hk/cgi-bin/news/show_news.cgi?type=gd&date=2006-07-12&id=17200)
    明報，2006年7月12日
3.  [食客專程告別 到處拍照留念
    海洋皇宮最後一天員工做到足](http://hk.apple.nextmedia.com/template/apple/art_main.php?iss_id=20050418&sec_id=4104&art_id=4819815)
    蘋果日報，2005年4月18日